武漢肺炎／台灣4日無新增個案 累計42確診12人出院

武漢肺炎／台灣4日無新增個案 累計42確診12人出院

（中央社記者陳偉婷、吳欣紜台北4日電）疫情指揮中心今天公布，沒有新增武漢肺炎確診個案，目前全台累計42名確診，其中1人死亡，已12人出院，其餘病況穩定，持續住院隔離。

中央流行疫情指揮中心下午記者會表示，針對北部醫院群聚案，指揮中心已掌握接觸者404人，共採檢289人，其中6人陽性（案35至38及案41、42）、252人陰性、其餘檢驗中。

指揮中心指揮官陳時中在記者會表示，會對上述醫院群聚案抱持最大警戒，並對院外的接觸者展開疫調。

至於案33（大阪旅遊）、39（杜拜埃及）、40（鑽石公主號確診）境外移入個案接觸者目前無確診個案，持續追蹤健康情形及採檢結果；鑽石公主號19名返台國人無後送個案，持續於集中檢疫所密切觀察健康情形。

陳時中也在記者會表示，案33和案39，沒有外拓，今天結案。

係3月4日無新增個案
你標題好誤導人